[ViuTV] 闔家學術常識問答比賽 III (2)

個男仔好撚好笑

個細路

諗住同人理論

寫唔到就錯啦on99
兜撚咩

港女寫乜9

Henry 又西臉

港女組合又柒
淨係自爆都夠輸

呢個女仔都係信心爆棚果d
細細個已經勁港女feel

真係佢仲要死雞撐飯蓋

洗嘢呀，港女898啦

中間個女仔好靚大個不得了

piggy媽把聲好撚閪

港女格係咁上下啦

起碼冇西面啦 睇下henry

究竟總冠軍點樣拎個總冠軍返嚟

洗嘢都唔撚識要驗下腦

有冇睇過佢素顏個樣……

細路反白眼

擴分唔駛寫埋各自乘幾啊嘛?
直接擴咪算

真係兩組都輸50

學界冠軍咁流嘅, 咩學界

笑撚咗

以前va 堂成日洗，但呢d 乾左應該勁難洗

梗係無啦

錢

有無圖

心算差嘛

有冇中間ig

而家呢個小朋友大左應該好gfable

Henry

都無講過有無隊友

LCM 12咋喎, 乘數表以內 背都得啦嘛?

港女識撚咩

睇嘢啦肯定佢洗唔到

洗埋佢件衫個蝴蝶啦

條友都幾自大

留名港女又柒
咁撚大口氣

好撚串

好撚乞人憎

屌好寸想打巴佢

呢d調色盤條邊真係太難洗

面係人地比⋯⋯架就自己丟嘅

我錯了

3分鐘又話洗到掛

又話平時成撚日洗

我依家都有個放左成個月都未洗

byebye啦

佢老母好樣衰 擘大個口做乜鳩

哇屌
咁都唔屌下自己個女咁串
仲要讚佢
on99

特別係d 筆再加埋乾左勁撚難洗

拎頭

又話成日洗，都話囂張唔係好事啦

我好嘉許你...

三分鐘點樣洗

男仔輸咗實喊

平時洗到咁就夠啦

要用手指狂整

呢part邊次唔難
根本唔關條細路識唔識做事
平時就算有做駛撚限時

其實無咩野 係個額頭⋯⋯ 留番pat蔭應該幾正

佢平時有洗，洗唔到工人執手尾咋嘛

大人三分鐘都洗唔乾淨啦

D筆會洗到變番原本顏色架咩

搣蝦先痴線一分鐘4隻

Henry 又屌自己個老母
冇大冇細

Henry淨係識怪人

個男仔串撚到

非戰之罪啦，限時加埋乾哂係難三分內搞掂既

得第一次用係白色

睇埋佢啲嘴臉同語氣 五官再靚都扣哂分

柔柔屌打

3分鍾真係好難

右邊兩個性格都真係好差

佢老母個樣好似淋病

henry今日乜事

Henry本身好好笑容

呢集輸到係咁怪老母

好似tvb前男藝人但諗唔到個名

你教下佢點愛自己老母

啲顏料一乾左卡曬係啲邊位 用手指甲刮都未必甩
畫筆未試過洗完無色係上面

Henry 西口西臉冇嚟禮貌

癲咗

柔柔依家都勁靚

咪係 咁點會洗得乾淨
根本搵位話d小朋友唔識做家務

冇大冇細

仲要得3分鐘

個衰係咪小老母

咁細個就屌老母

條仔

個𡃁仔咁樣屌阿媽，好似仲衰過個港女喎

食撚咗炸藥咁，d老母咁撚樣教仔？？

Henry 極之無禮貌喎
仲要手指指

右邊2件都港童
狂鬧／西佢阿媽面

衰仔

有小小 湯唯FEEL

又西面

一把車死henry個衰仔

要洗好多次再隔水先得，仲要唔係洗得哂

鏡頭前面話自己老母

呢啲要打到佢仆街

依家D小朋睇勝負咁重

好難想像十年後要喺職場同呢班屁孩共事

畀你洗到又話做乜淨係畀十分
洗唔到又畀你話做乜對我咁有信心
明明就係自己無本事

根據佢對粉紅個評語
佢今次個準則應該係唔好有顏料積響上面

其實根本成個自己俾分環節都係為左保送最好果隊晉到級

係
正一仆街仔
咁撚叻自己上嚟玩囉

無家教

好想知佢老母d frd見到佢地d細路咁會覺得點

屌
個PiggyBetsy真係好乞人憎
睇到嬲

枝筆次次洗完都仲係偏黑

我都係 ！！！ 扺佢輸

鏡頭前既態度都咁差，係屋企更加不得了

仲要手指指
佢個款直頭想講粗口鬧自己老母

今集2個細路都冇嚟禮貌
Henry 老母擺到明易恰
港女老母就咩人教咩女

10分鐘推到五版

預告爆晒聽日兩隊輸到碌柒咁

想贏唔出奇
但搞到鏡頭前反晒面 真係唔係幾妥

D老母仲要驚俾仔女鬧 係咁讚佢地

因為有兩組好乞人憎

咁公道講
咩年代都有呢類人

但比例上00，10後會多啲

基本上呢個初賽組組都係咁

三隊得父女嗰隊係正常
另外嗰兩個都冇乜家教

柔柔最乖
個老豆又玩得

我覺得佢地兩母女的性格好似

因為港女老母自己都係咁樣受教
呢啲野一代傳一代
啲仔女愈來愈放肆

柔柔真係咩方面都贏晒

生仔女要考牌系列

所以咩父母教出咩細路都好撚緊要

有家教 仲要幾靚

同柔柔共事ok
最後佢都忍唔住望住港女黑面
完全可以理解

次次大炒都唔係問題，都唔好預告爆晒啦，爆晒咁樂趣少咗好多

柔柔幾時有黑面

比賽最後應該計埋操行分

港女做家務果陣
睇住佢一臉不解

果隻叫木無表情下嗎

一開始覺得粉紅個組個女幾靚，但睇佢啲表現真係好冇家教 一個人幾靚都好最重要係有品德，好好奇佢學校有冇朋友

呢個世代一定有知音
物以類聚
完全可以想像到佢老母同一班同level 嘅八婆c9點樣J自己兩母女上電視威

柔柔笑得靚喎另一個piggy講野無尾音，比較冷 & 理性

基本上跟佢拎法寶啲on9規矩
輸嗰兩隊好難翻到身

睇兩個冇禮垃圾收皮

又睇Henry 同港女屌老母

忤逆仔

想屌 piggy besty

原來人地老豆係聖士提反

岩先港女望陳air 一副你無撚野下話既表情

呢d小朋友係唔係都係名校出身

見到未呀死港女
寫咗先有分呀

咁難嘅屌

呢個幾難喎

Oz 係咩

漏咗個

安屎

好難

咁心急

我見佢舉手都覺得奇怪 做乜空咗格

好難啊呢個

個女勁西面

港女：唔撚係下嘩

竟然啱

又想屌自己老母

老豆個樣擺明係鳩撞

港女老母又係死雞撐飯蓋

笑得幾靚

唉屌真係兩母女啲表情都好摟打
個Henry又係

柔柔啱啱嗰下笑好靚

老豆：

朱薰都忍唔住串港女

4

呢d唔同單位換算係堅難兼煩

錯

柔柔真係好gfable
大個左應該好得人鐘意

番到實比個女屌哂老母咁

屌你又黑面

那來的5條

港女西面

嗰女西到

piggy真係好正

西到

港女：屌，又答錯

yes

港女組得返90分

邊度有五條？

快d輸啦紛紅

成個淋病咁

點會有5條

收聲啦

係咪劇本嚟

好賢淑

兩個都係港女，唔洗爭啦

哇
呢題咁撚易

柔柔鬧老豆

:我都係啊 d大人真係啊
港女

有咩？

普京德國人

同西面一齊講

西完未

西面港女

呢句好劇本feel

港女個樣招積到

屌老竇你咁慢架我一眼就睇到啦

默克爾
馬克龍
文翠珊
普京

啱又西面錯又西面，想點呀

Henry 唔係好撚勁屌哂老母架咩

呢條配對好易喎

後面冠軍個句先精警

配國家呢條易到

henry

Henry 7到

最靚女又最港女
好警世

胸有成竹呀啦

前提係要有睇開新聞

個男嘅廢撚到淨係識屌自己老母

全部錯Sheep

sheep loaves

Shit!

再加埋要認國旗

Henry 黑到呢

佢係幾靚,但太臭格

Piggy 有d寸

呢個回合硬扣分

得把口 乜7都話自己識
錯咗淨係識鬧老母 正一pk仔

鏡頭面前柒撚到

反白眼加搖頭

分數咁極端

Sheep 咪sheep 咩有sheeps 既咩

法俄國旗都易亂嘅

定律嚟

富者越富

港女同Henry 啲語氣西撚到
咁撚低分
揀西咩你地

Henry 可唔可以快d收皮？
見到佢咁樣對老母就想打佢

無啦 柔柔贏硬
狠d嘅揀條60 掟比人
又可以protect

屌哂老母

好想兜巴車落去

記打直定打横

幾時叫埋mathconcept條女上黎比賽

應該因為靚所以萬千寵愛在一身，老母一睇就知錫到佢燶淨係識陰聲細氣話個女

人嘅質素 高下立見
睇到想兜巴車落piggybetsy度

等睇兩隊都負分

唔係

真心笑咗出聲

我都幾靚

上季啲名校撚都冇佢地咁串
以為Joe仔夠黑人憎
原來仲有極品

但係你問我法官大人我揀piggy

柔柔呢個shot 好正
好乖好聽話咁
同港女比真係高幾班

fbi.jpg

荷蘭國旗

Joe哥有料串得起
但henry又無料 仲要不停怪自己老母

唔通你係henry?

一定揀柔柔

唔係名校都咁有自信

有時啲男人俾港女收做兵真係冇得怪人
自己攞嚟

睇死henry輸咗喊住怪老母

呢條唔難吖

見到數學都唔想睇

HENRY廢到

唔識

依題都難

Henr y

要哭了

Henry 係咪要屌自己
自己揀40架wo

600g

平時話老母就咁叻
自己明明都唔識做

750/ 3/3/4 /5

新界北發展？

新界北？

750 / (5 - 3又3/4)

東北啊唉

1 1/4包=750克
搵返一包係幾重都唔識？

我同你都差個東字

piggy應該長期都係西面

總冠軍

牛歡喜

點解係攻破嘅

唔明呢個想問乜

我都想知

steal

仲揀20分，唔想追上嚟？

我都答歡喜

笑到咁on9

虎父無犬子？

等你仲咁開心呀啦

唔明

抵啦

Henrt想喊咁款

笑呀嗱

Henry o曬

Henry黑人問號

好好笑

有其父必有其子

肥仔馬上o 撚左

CPU？

CPU?

CPU都唔識？

cpu都唔識？

如果係其他組嘅話咁都steal已經比人屌咗，係Henry咁閪先會笑返佢

咁easy.

Henry 個樣

Cpu 呀，港女又唔係毒撚梗唔識啦

One

好簡單喳喎

one你老母咩

on9
One
做乜撚

CPU阿媽都唔識？總冠軍？

學界冠軍究竟識乜

電話都有cpu啦

陳柏宇出道之前做過電腦維修鋪嘅customer serviceman

4組黎講,JASMINE係咪已經贏硬

兩個港女

而家d細路識玩電腦架姐
撚有電腦常識咩
雖然而家小學都有教電腦架喇

屌，乜撚都唔識之前都做到總冠軍

其他2組車尾燈都見唔到

應該都大熱門啦

咁都40分

48？

無野

終於攞分
朱薰好波

henry又話自己計數好勁

特登串佢

係咁簡低分睇黎係見追唔到唔想答錯咁多咁柒

Henry 個feel 好似傻仔

Herny你終於攞分喇

豆腐官乜嚟
咁難嘅

乜都唔識

答one啦

而家小學好似已經教minecraft programming

因為有百份比

完全相反

好柔軟笑撚死人咩

清白如豆腐？

點解我未聽過豆腐官呢個名既？
竟然只係20分？

你話幾好
我地以前畫龜架咋

拋成條街

呢條得20分

Shift邊個呢

咁撚難嘅屌

比港女啦

柔柔好善良

又扣60分

咁善良既

有冇咁好人

柔柔心地好

branch
trunk
root

Henry心諗真無多撚謝你

扣60分

真心定點

趕盡殺絕

柔柔好好人

淨係記得branch

柔柔真係識講野

主修英文

錯撚到7彩
雖然我都唔識

個亨利題題啲語氣都好有信心

0

0分柒撚到

樹冠係canopy？

Henry 肯定又賴9老母

小畫家

我信柔柔會

可能係隊際

柒到仆街

0分好過負

好賤呀

剝光豬

大幅拋離

趕盡殺絕......

揀題目嗰陣大大聲

瀨咗啦
話: 都話呢個架啦

屌原來特登陰人

Stem可以解樹幹啵

幾班咋？

成績優良

Henry好慘

正一忤逆仔

屌 冇解釋正確答案
吹水又多過問答
每條問題又唔比觀眾睇耐d

呢個節目好撚垃圾

港女收皮

同幼稚園生玩掛

個語氣好on9

見到粉紅輸我就開心啦

我覺得佢係零 佢真係零

0分都有，成績優良獎係咪潤鳩佢哋

好想知點解係攻破

好惡

港女

把聲好難聽

唔想搏

負分都有

你依家好光彩咩

十分都有分啦

輸得光彩
又唔輸得又死要面

個港女

港女把死人聲真係想一巴車落去

好西

嘩屌 真性情爆晒出嚟

Henrt玩完有冇喊?

Canopy應該係好多樹冠加埋個層嘢

屌 唔帶呀媽呢句真係

頂另外兩個真係好差
又無禮貌又不孝

寸撚到

串撚到鏡頭前落鳩老母臉

收皮喇兩個都垃圾

等睇阿爸係咩人

佢呀爸媽點頂

點呀

想畀佢西下我

點解粉紅同佢阿媽咁唔似樣

個死港女幾靚都冇用

我係老母一巴車落去

四強了

希望如果有下季會改善

老母忍到佢算勁

黃組好似全組都廢

痴撚線點教女

港女有10分冇負都好光榮咁，仲話下年再黎，肥仔就跌落地拿咋沙輸左話贏輸分數唔緊要最重要係盡力

因為老母以前都係咁對自己老母

返去打到佢仆街

個頭髮

係咩男人會娶個港女再生個港女

問題太快係真
但解唔解釋好似之前其他問答比賽都唔會點解

好睇喎

明明佢最緊張

4強一場過?

點解中文題係攻破
求教

下集得兩組

冇

但佢都認左輸都算好仔

條粉紅妹真係港女到痴線

條女大過左真係想像晤到變成點

好無禮貌隻豬真係

就係因為成日縱先搞到佢咁

下年黎負分

一個mk仔搞掂

冠軍喎，得10分
佢果個咩比賽嚟
(人地joe哥玩港台果個都係得第三)
仲話下年再嚟過

上集仲讚返佢轉頭

最鍾意啲朱薰串鳩啲冇大冇細既細路

有冇人記得中文攻破嗰題有咩options
想同其他人討論下
但我唔記得咗咩options

應該係得攻破係帶賓動詞？

屌呢個我都好想知

可唔可以講多少少

動賓？

歡喜 釋放 仲有個唔記得

係咪因為指定一個對另一個做？

哦 咁我明明地
一睇佢問題好似係用「結構」呢兩個字我重以為係講緊
日+月=明呢隻結構

我以為詞性

個個咩禮禮勁唔勁
好想柔柔贏

下集有得睇柔柔著畢業袍

睇四組最勁應該係黃組肥仔係大熱

歡喜 釋放 應該係並列

咁如果揀柔柔使唔使FBI

博取

我都以為係

但博取個博字同歡喜個歡字都可以當係動詞？

唔係學霸勁d咩?

歡 喜 / 博 取 / 釋 放
都係由兩個同義嘅字組成

攻 破
係由兩個反義字組成

利申：博取唔知係咪同義
再利申：都係討論下鳩估下

差唔多掛

攻、破唔係反義字啊

博同取好似唔同義wo
拿取就同義
博字應該係賭博咁嘅意思？
繼續討論下
好想知呢題

31/5(五) 四強1 (1)
3/6(一) 四強1 (2)
4/6(二) 四強2 (1)
5/6(三) 四強2 (2)
6/6(四) 決賽 (唔清楚1集定2集)

大家唔好手多去viu 睇節目表
決賽兩隊會寫咗喺6/6個節目表
我頭先手多逐日睇節目表 知道咗

你同睇戲之前上fb睇劇透有咩分別

博字嘅意思唔肯定
去咗睇中大漢語多功能字庫

中後算有提「取得」嘅意思?

繼續求高手解答

或者話 唔係反義所以唔同類?

博君一笑
係有取得意思
但好似唔完全係？
博應該有啲未知數情況
好似博君一笑咁 唔知個行為對方會唔會逗對方笑咁

哦

我以為佢會剩係寫決賽
唔會show隊名架嘛

歡喜 釋放 博取 都係狀語+中心語結構 前面個字係修飾後面個字
攻破係述語+補語結構 後面個字修飾前面個字
不過我覺得呢題唔應該係小學程度

我記得中學先教定狀補……小學都好似未學主謂賓

感謝清解答
中學唔記得有冇教
但記憶中 大學必修中文課程會提及

感動Ching解答
唔好話小學
大學生嘅我都唔識
睇嚟要好好檢討下自己

提下但唔會好點教
考都唔會話特別考
我嗰間U嘅中文必修課程直情考都唔考

Henry仔柒到咁
呢幾日應該被d同學仔笑到學都唔敢返

更正一下 我都錯咗
歡喜 釋放 博取 應該係並列結構先啱
博已經有「獲得」嘅意思 例如：博君一笑 博得
所以三個都係同義並列

但我覺得你個講法都冇錯wo
博有獲得意思但個獲得同「取」個意思應該有啲唔太同？
博會有啲未知情況咁 唔知可唔可以令對方開心
但取應該係單純咁拎？
請指教

即係簡單啲講 3個並列 1個補充 而攻破係補充 所以係答案
但小學生好似未教呢啲 佢哋點會識

如果係狀語 功能只係修飾後面隻字 唔會有相同意思
好似偷取就係狀中結構 偷係解釋怎樣取得
博字雖然唔係解單純咁拎 但係本身已經包含怎樣取得嘅意思 唔係解釋緊個取字

明了
謝指教
連登有高手

謝清補充
博大精深嘅中文
小學題都搞左一晚

個節目 請啲專家黎坐 都唔解釋下啲題目

身為大學生嘅我地
真係要檢討下

係今晚再努力

今晚又準備題題唔識

兩年前第一季都係呢個廣告，個靚妹應該升中變左樣

想佢上嚟比賽下

柔柔

係喎，四強有三個女仔

Jasmine 好似小渚

我覺得咸魚妹靚過個四眼妹

Jasmine = 林鄭

次次見到王國棟老師都想笑

+1
碌大對眼

Jason Chan

藍組老豆好正

一個勁緊張
一個好輕鬆

仆街老竇迫人笑

迫個女笑

重點係上鏡

黃老豆好L煩

黃老豆

痴線仲要同個女講唔笑就走

兩邊老豆好兩極

個jason chson 咪仲on9,轉身chok 樣

一個不停迫個女笑
一個就輕輕搞笑

朱薰 你好嘢

點會諗到7？

on9點會答7個,條問題點問都唔會係7

腸字都要寫……

最撚臭嘅恆河都唔識

尼羅係埃及

飲恆河水

藍組個女幾cute

咸魚家庭反應好慢下……

咸魚撳得太慢啦...

愈拋愈遠

藍組唔搶嚟答嘅

倒裝？

拍乳啲中文………

拍乳套衫幾靚

有冇差咁遠
明明啲題目唔算難

已經分出勝負

咸魚禁得太慢

咪係
明明好淺

佢搶唔切

根本唔應該一嚟就搶答，咁快拉開分數法寶去埋一邊冇得鬥

數學題根本唔難 撳完再計都未遲

點追
成200幾分

好似無人揀過Chance咁

家陣1on1 喎
佢地梗係搶啦

互相吹奏

就算唔答數學題，啲中英文常識都唔難

尼羅河你都答得出

普遍都唔難啦
咸魚真係好慢下………

父女都慢

開始前同搶答環節完兩個女個表情調轉晒

因為果個係最廢既法寶，識就識你唔識用左都係唔識

上一集啲題目難勁多

為左保存面子
點都要講唉呀！
我識架之類

可以救番條尼羅河

我記得第一季準決果時已經幾難下

其實我本來知㗎～

港女西面.jpg

就咁睇黎應該都係肥仔肥妹爭冠軍

點解搶答可以禁左先慢慢計

呢仲條好易啫

諗起math concepts 個廣告

仆街我題目都未睇完就show 答案

其實應該要有時限
依個位有bug

知唔知點解上底加下底乘高除2呀

幅圖

乜野神不知鬼不覺

呢個未必會諗到喎

漏咗cm square

竟然答錯？

幅圖乜嘢嚟

睇岩先咸魚個樣無哂心機應該都係輸左

瑩瑩好似小渚同學

睇唔出神不知鬼不覺

好慘

好可惜

呢個輸得好慘

一題追100分

想喊咁樣

小渚同學踩多腳

平時考試都會捉呢d

jasmine仲要串佢唔知cm^2定m^2

咦, 我上網睇delay 咗
原來一齊錯

好撚慘唉

何必呢

考試扣0.5分咋

屌 真人版咁
笑到仆街

空

想鹹魚贏

我覺得唔應該出呢d題目
幅圖根本估唔到

冇單位頂多咪扣一兩分

其實呢啲答案好主觀好抽象，好難話佢啱唔啱喎

好sad啊

瑩真係想喊咁

pp-1

個女對佢咁有信心

Jasmine都贏到開巷啦
唔明點解要踩多腳

戴眼鏡通常都係八婆

計數果題係唔抵

係仲要少少黑心，勁似

Twice a week?

我鍾意瑩瑩多d
唔知點解jasmine 唔多討好

on9 咁都扣分，個單位

港女 喺學校應該冇乜朋友

又唔係同佢講嘢，加把嘴做乜

應該係month?

Often?

every other week

乜嘢嚟架？

佢幾靚女 想見多佢一集

可能因為似小渚同學

係wo
自隊一打

哩個真，但係30分果題真係求奇撩下都好嘛

Seldom

唔好咁

我都戴眼鏡

兩個都以為問always often sometimes個啲

我唔明點解佢地會諗到係問often定seldom wo

咁啱拍之後先學可能

我以為係答often ,usually 果d原來要準數

唔好輸呀

點解兩個都答 seldom

啲題目都出得麻麻

小學英文書會有類似題目架,教always often sometimes seldom never, 成日都見用calendar有幾多日之後揀啱既字

車尾燈都見唔到

尤其係神不知鬼不覺個題

鹹魚性格幾好

佢問得唔好，我都同佢兩個一樣以為係always, usually 果d

個指示唔太清晰想答咩
比example 好啲

唉

應該幾多人追

小學好似係教呢d

瑩瑩

小學how often係教要答always, usually, often, sometimes, seldom, never

一念天堂一念地獄其實答得幾好

八婆
踩多腳正仆街

係囉，我覺得佢答一念天堂、一念地獄都解得通吖

我覺得好過神不知鬼不覺

啲常識真係鬼識咩

喊

真係喊

兩個老豆

幅圖assume 咗偷野就係神不知鬼不覺掛

鹹魚咸左

又劇透
雖然都知應該冇得追

預告劇透晒

又劇透結果，下次唔睇預告

-10分完場

鹹魚

咸魚唔好喊啦

好過上集港女老母

係咪4百幾對負分

鹹魚
有冇IG 想安慰佢

呢d 咪有品讓人，學肥仔乞衣兜囉飯食咁無品咩

鹹魚老豆

幅圖：做賊真係一念天堂一念地獄我覺得可以啱
面積題如果冇講明要單位真係錯得冤枉
大家心照unit 係答緊咩，唔通體積咩

小渚同學嗰老豆都幾識教女

唔好借啲意好wo

但小渚份人都係仆街架啦

點解每次對決，都會出現實力懸殊

港女都差唔多
：輸都輸得有光彩
10分係到串人0分

面積題 真係好唔抵咁樣陰人

下次預告將d分打格仔 / 直頭唔好剪出黎啦

要單位依個錯就正常，不過加少啲或者唔扣咪算

單位既野真係無得講,小學考試會扣分,加上之前啲題目次次都會睇單位

咸魚老豆真係好 又幽默

藍色老豆幾好，應該幾識教小朋友

咸魚
慘遭蹂躪

第一次睇唔知之前點 present
家長冇寫真係好正常
大學/工作後基本上冇左單位呢樣野

名呢 ching

ig?
快，好緊火

人地小學生嚟架咋，唔好搞人啦

有咩報酬先

其實應該要比佢地岩
我上british council 睇how often都有咁教

幫你祈福

原來瑩瑩間小學喺我屋企隔籬
可能見過佢都唔奇

小學生咋唔好搞人啦

你班仆街仔，人地private 左啦

Ching咁都搵到

，

都冇搞人

原來咸魚咁勁

兩日推廿幾版
前一個post 成十集先完

多手走去search 又真係科科都頭幾名
不過臭格冇得救

我連佢個名都唔記得
冇計 太閪

其實初賽後另一隊唔知係最後回合無用shift 揀常識60分，否則佢地8成出唔到線
佢地入到決賽已經有少少幸運成分

大過應該又靚又聽明

咸魚好慘
好想安慰佢

間學校咩質素？
名校嚟？

普通津校
唔係住果區唔係好清楚 不過見佢排名唔高
comment一般

咁終於明點解科科第一

我都係

Math Concept 條女真係好煩

math concept 贊助 無計啦

觀賽個女好淡定

想咸魚贏
小渚仆街嚟

柔柔頭先睇緊乜書？

柔柔完全一副睇黎都哂鳩氣既表情望都冇望兩組玩成點

咸魚
輸咗唔緊要嫁

差太遠，冇乜可能了

預告劇透哂啦

啲工作人員
唔好咸魚咁嘅樣

啱晒得嚟仲要人地都答錯先得喎

呢套野剪d預告真係唔得

名數果題如果比左佢岩 可能瑩瑩都搵唔會咁冇心機

好鍾意咸魚家庭
老豆幽默 啊女又有禮貌

成日劇透

諗起陣間佢喊就心up

最憎答呢啲

個差距咁樣 都好難剪到唔劇透
賽規真係有問題

連小學生也不如

由睇第一季開始都知自己係

個分都唔遮下

哇好囂

This is the problem

死臭串肥仔

哇
橙組條友串到

串到

咁大口氣

鹹魚唔好喊

鹹魚啲淚水

眼都濕埋

賽規過去幾規都差唔多
但真係剪預告問題
用多d近鏡啦

眼紅紅

橙色肥仔好勁㗎??

喊過
眼濕濕鼻紅紅

希望佢輸到仆街

無可否認佢係有d料到
不過囂到

可唔可以放大幅圖俾觀眾睇啊？

老竇睇落好謙虛
其他父子都feel到有氣燄

Btw女仔嘅眼淚真係好有威力
好想安慰佢

完全睇唔切幅圖

觀眾撚睇到有咩咩，梁國雄 .jpg

張圖咁撚細點睇

最想柔柔對咸魚
性格差好遠

咸魚扁曬嘴

咸魚唔好喊

放大左都好難睇

今季次次都係第一集就知道邊個贏咁

呢啲都唔係常識嚟嘅
考眼力

加長

大炒

老竇心態好好

差咁遠，已經唔使玩了

咸魚老豆教女教得好好

笑左

加長時間咸魚家庭老豆幾好笑

根本一輸就無得追

幾幽默

12個家長 鹹魚老竇最討好

btw瑩瑩好靚我覺得

一題40分上落

呢套野都幾好

睇埋唔同家長既教育

3個法寶對1個
差270分 追毛咩

就係想睇呢樣野
同埋D小朋友真性情過D咩智激校園嗰D好多

咸魚老豆呢d咪好老豆

其實有冇諗過比觀眾一齊去諗下個答案
小學常識問答比賽都好似唔係咁嫁

應該係無時間
Viutv 所有30分鐘既節目都係勁趕急

印象中第一輯都還好
呢輯真係玩唔到

咸魚

以前鍾意睇港台嗰個
貪佢有得諗下

咸魚老豆真係好好

揀60分人地都有protect

15
25
30

呢題唔特別難

啱

呢個用一般代數都計到，唔算太難喎

炆

藍組老豆

咸魚家庭太緊張啦

咸魚燥

個老豆

條螢螢

刪咗啱既答案

忍喊

個女好燥

仲要zoom埋去

慘

-10分

咸魚嬲老竇

豬隊友

人之常情

多撚晒

點解唔用protect?

35同55差唔少

照讀題目都good try

反正都贏 留返決賽用啦

秀才？

點識呀大佬
連中三元

會元係咩嚟

Hat-trick我就識

難過數學咁多

點會知呀大佬

其實唔明佢地
明明識又要老豆答
老豆答錯又要嬲

用代數計到啦

個格好衰

我見咸魚妹一見老豆寫就停哂手唔寫

小學教代數未

哥白尼

40分咁難既

原來哥白尼係波蘭人

哥白尼應該小學有教架wo

好撚cute
伽利略

聯立方程未掛

梅

可能開始對自己冇信心

梅蘭菊竹成日都聽架wo

甚至自己都可送到

梅蘭菊竹，打牌一定識

好似4年級開始教

咁小學生要點做

36

配樂準備睇鹹魚喊

以前老師特登講
話唔好搞錯

I love this daddy

小學生點打牌
不過以前都係教歲寒三友

Jasmine 老豆就好
個小渚就

死肥佬咩意思？

識英雄重英雄

呢兩組算係咁，可能唔勁但有品

一直以為意大利
癲覆曬一直既認知

咸魚老豆雖然廢但幾好

螢螢老豆好好 最尾係咁鼓勵個女 仲要好尊重對手

但有啲柒

又唔好咁講

依家d 小學生打牌已經好勁架啦

我唔敢睇落去

帶咁多法寶入決賽...

除咗小渚
超記得上次特登踩多腳

以為係足球員

手機？
但係手機打牌好似唔覺會玩補花

啲工作人員都幾好

心痛子

加油啊螢螢

喊乜柒

君子之爭

4件 cls

咸魚真係好乖
就算唔開心都盡量笑

個名叫禮禮
個人咁撚柒冇禮貌
串撚到

聽晚又有乖乖既柔柔

喊
話下次再黎果個係咪無腦，咸魚今年都已經六年班仲點再黎

咸魚佢老豆都盡力比晒笑容 好風度

俾著之前個港女，肯定狂鬧老豆冇用

想睇瑩瑩多啲冇得睇喇

佢六年班係仲有幾隻牙未生

禮禮狂㩒，係咪又大幅領先？

搶撚到咁

而家好多細路都係咁

玩嘉賓賽掛 第一集咁
一係開新中學組

我最後一隻牙係f2升f3個暑假甩

唔比人答錯架咩

做乜啲人係咁負皮
係咪冇睇到佢點同柔柔講

我係俾正皮的

搶答都正常嘅
話哂都係搶答比賽
可能答錯呢

你估joe 哥咩，冠軍先有咁既待遇咋

Joe哥真係cls

我覺得佢d 牙只係生得歪姐

咁遲
巴打咁遲發育

中一仲矮過啲女仔

想睇初中版
搵返頭三季果啲嚟玩返集都好

睇足3季 最深刻就係joe哥
真係好強
仲要第二季啊妹黎都攞亞軍
真係超強家庭

小學女仔發育先比你高係正常

第二季冠軍係邊個？

Spencer

頭先一口氣追晒1-16
Jasmine有d似777
希望柔柔入到決賽打贏佢
個禮禮囂張到唔想佢入

個賽制同上輯冇咩改善
搶答好心就放最後啦
次次未睇到尾就基本上知邊隊贏

之前Jasmine初賽，好似呢度已經好多人話佢似林鄭

我都想柔柔贏，個禮禮叫柔柔小心啲問題被禮禮steal哂
柔柔如果入決賽，雙柔大戰，我都想佢贏Jasmine
感覺上咁多個小朋友，柔柔最有修養

同埋我覺得最大問題都唔係先後次序，係法寶嗰度，集集都係最高分嗰個攞，貧者越貧富者越富咁，落後緊仲要俾人撳住，根本冇得玩

同埋初賽嗰陣，四眼妹妹俾禮禮佢地大炒成200分，臨尾有題四眼妹識，諗住追近少少攞返個彩，都俾禮禮steal埋
佢兩父子個樣仲要好囂張
嗰下俾人感覺好唔討好

廣告好煩

柔柔加油
打輸個冇禮貌嘅臭串禮禮

唔想禮禮贏，閪人嚟

原來係英華

哇
個名仲叫高尚禮
個人一啲都唔高尚又冇禮貌

臭串到

高下立見

收皮啦禮禮，睇個佢個7樣7嘴就想屌9佢

王國棟老師隻眼

名校仔 但影衰自己學校

MR JASON CHAN

柔柔加油

真係次次睇都笑

死肥仔係人地老竇讚佢果時恥笑人

當Jason Chan遇上Jason Chan

2隊都唔討好
個樣閪到

抵死

真心想知柔柔嗰邊有咩問題

衝出嚟柒

柔柔ok喎

1200 衝出來柒

又錯

二噁英
煙咩on9仔

抵

通常冇果樣先改個名，好似冇仔改個女叫帶弟

太衝動了

柒到

good at
擅長呀？

除4咪得囉

Good at being 7

299

笑死

點解會計到299？

抵死
衝呀柔柔！！！

未計完就禁制

自己倒晒啲分

禮禮

Good at 係叻d 咩，你父母叻你咩呀

尋日先話佢搶住答都唔一定中哂
都話架啦

繼續賴

賴賽制

做乜要加個掌

HKU呢題咁易

未進入到狀態

希望柔柔贏

禮禮d分無進展

禮禮個嬲豬樣

我都以為係擬人

明明做特首要求係要奶共先啱

柔柔嗰邊手都唔放個鐘附近嘅 好輸蝕喎

睇咗成輯未試過咁撐一隊
柔柔加油

不過唔緊要啦 禮禮自己倒自己分

紅隊幾勁

搶得咁撚快

禁簡單嘅

收皮啦禮禮
柔柔加油呀

追返同分了

柔柔叻豬

柔柔好淡定咁微笑
好可愛

咁...why not both

柔柔老豆有d料到
果然係聖士提反

搞錯呀

食屎狗禮禮
倒分啦繼續

瑩瑩連呢場都冇得睇
一輸就俾人踢返屋企 慘到

好彩對面柒咋
擺係個鐘附近好似著數d喎

禮禮對jasmine的話 兩個都唔想睇

Between 1001

柔柔爸爸好好
比機會個女揀

但拋開佢串
今次搶答都幾刺激

名校出身係淡定d

佢個feel係淡淡定有錢淨

柔柔個老豆個樣好閪
如果無記錯 上次明係贏都照剝人光豬

想贏一定係揀

或者無需要睇呢
反正都輸咗

上季都係贏左先有得睇架啦

每次見到禮禮答錯都忍唔住歡呼

禮禮係幾勁嘅 不過真係串左啲

兩個都唔討好

柔柔太柔了

開左新

柔柔加油啊

因為佢句野個意思係“石頭又點會講野？”

好想做柔柔既同學同佢一齊溫習

又唔似得joe 哥搶黎中，死肥仔搶多錯多

不過佢都追番上黎先好野